\chapter{Analisi Dati Intervista}
\label{chap:AnalisiDatiIntervista}
A causa del limitato tempo disponibile e il considerevole tempo necessario per organizzare e effettuare un'intervista, non sono stati intervistati tutti gli utenti che hanno espresso il loro interesse nell'applicativo.\\
Per questo motivo sono stati scelti gli utenti interessati sia a dare che ricevere ripetizioni (per poter testare sia la modalità studente, sia quella insegnante). Gli utenti intervistati sono stati 3, e sono riportati di seguito le risposte e i comportamenti degli utenti nelle varie fasi dell'intervista.

\section{Test di funzionalità base}
\label{sec:RisultatiFunBase}
In questa fase gli intervistati sono stati chiamati a svolgere i task descritti nel capitolo \ref{sec:TestBase}. Un task è considerato:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Concluso con successo}: se svolto con al più 2 azioni sbagliate.
    \item \textbf{Concluso con difficoltà}: se terminato con 3 azioni sbagliate.
    \item \textbf{Fallito}: se gli errori commessi sono superiori a 3 o l'intervistato ha dovuto chiedere aiuto durante lo svolgimento dello stesso.
\end{itemize}
Tutti i task sono stati conclusi con successo da tutti gli utenti intervistati, eccetto per il task che riguarda l'aggiornamento del profilo dell'insegnante (task \ref{subsec:AggiornamentoProfilo}) che è stato concluso con difficoltà da 2 utenti. È quindi stato discusso il task con gli intervistati ed è emerso che il problema principale deriva dal fatto che i dati del profilo sono accessibili attraverso il pulsante "dettagli" della pagina profilo, il che risulta essere poco chiaro.\\
Si è dunque giunti alla conclusione che una possibile soluzione potrebbe essere quella di inserire tali dati direttamente nella prima pagina del profilo, senza dover premere alcun pulsante intermedio.

\section{Test di funzionalità ricavate dai questionari}
\label{sec:RisultatiFunQuestionari}
In questa fase, ossia quella di confermare i requisiti ottenuti dal questionario provando i task relativi sul mock-up, non è stato rilevato alcun problema dagli utenti, che hanno svolto con successo tutti i task proposti. Tra queste funzionalità è stata apprezzata ed utilizzata anche \textit{Trova gruppo}, che dunque verrà tenuta e sviluppata per quest'applicazione.

\section{Domande per ulteriori requisiti}
\label{sec:RisultatiDomandeNuoviRequisiti}
Nella seconda fase, invece, dalle domande sottoposte per l'estrazione di nuovi requisiti è emerso che: 
\begin{itemize}
    \item La modalità con la quale gli insegnanti vorrebbero ricevere la segnalazione di una nuova richiesta di ripetizioni è attraverso una notifica push.
    \item In caso di annullamento della lezione da parte dell'insegnante o dello studente il limite massimo è 24 ore prima della lezione.\\
    Da qui si può ricavare il requisito di eseguire comunque il pagamento delle lezioni annullate, se la cancellazione viene effettuata dallo studente ed è avvenuta dopo il limite delle 24 ore. Se la cancellazione viene effettuata invece dall'insegnante, lo studente dovrà essere rimborsato.
    \item I criteri emersi con i quali gli insegnanti vorrebbero essere valutati sono risultati essere:
    \begin{itemize}
        \item \textit{Rapporto qualità prezzo}
        \item \textit{Disponibilità}
    \end{itemize}
    \item \`E necessario avere un mezzo (chat o email) per contattare i gestori dell'applicazione in caso di gravi problemi con l'insegnante o lo studente.
    \item Sarebbe utile avere una guida per utilizzare l'applicazione, specialmente per le prime volte in cui viene utilizzata. In particolare, un utente ci ha suggerito anche di mettere a disposizione una sezione FAQ contenente i dubbi più comuni che si potrebbero manifestare.
    \item Nell'eventualità di inserire annunci pubblicitari questi debbano essere posizionati in basso o comparire come schede durante lo scrolling degli insegnamenti.
\end{itemize}  

\section{Test libero con il mock-up}
\label{sec:RisultatiTestLibero}
Dopo aver dato agli intervistati libero accesso al mock-up non sono emersi ulteriori suggerimenti o funzionalità riguardanti l'utilizzo base dell'applicazione. Tuttavia, un paio di utenti ha suggerito di far comparire le scritte su più righe invece che lasciarle incomplete con dei puntini, come ad esempio si può notare nello screenshot \ref{fig:ScrittaIncompleta} (la scritta completa dovrebbe essere "Statistica e gestione delle informazioni", ma per motivi di spazio non è stata scritta interamente).
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[width=.4\linewidth]{Immagini/Mock-up/ScrittaIncompleta.png}
    \caption{Esempio di scritta "tagliata"}
    \label{fig:ScrittaIncompleta}
\end{figure}

\section{Net Promoter Score}
Per quanto riguarda il NPS, dei 3 utenti intervistati 2 sono risultati essere \textit{Passivi} (entrambi dando come risultato 9) e 1 \textit{Promotore} (che ci ha assegnato un valore pari a 7). Quindi abbiamo un NPS pari a \textbf{33}, valore che indica un giudizio complessivo positivo nei confronti dell'applicazione.\\
Il risultato ottenuto sarà portato all'attenzione anche del \textit{Responsabile marketing}, che lo sfrutterà per ottenere informazioni su come pubblicizzare l'applicazione nel futuro.

\section{Requisiti ottenuti}
Di seguito vengono quindi elencati tutti i requisiti che sono stati ottenuti analizzando i dati di questa attività (ricordiamo che quelli ottenuti nella fase di questionario - elencati nel capitolo \ref{sec:RequisitiQuestionario} - sono stati tutti confermati dato il feedback positivo ottenuto dagli stakeholders coinvolti durante l'intervista):
\begin{enumerate}
    \item L'aggiornamento del profilo deve essere fatto direttamente dalla pagina principale del profilo (si veda la sezione \ref{sec:RisultatiFunBase} per maggiori informazioni).
    \item Le richieste all'insegnante devono essere segnalate utilizzando delle notifiche push (si veda la sezione \ref{sec:RisultatiDomandeNuoviRequisiti} per maggiori informazioni).
    \item L'annullamento di una ripetizione può essere fatto in qualunque momento. Tuttavia, se la lezione viene annullata a meno di 24 ore dall'appuntamento:
    \begin{itemize}
        \item Se è stato l'insegnante ad avere annullato l'evento, lo studente verrà rimborsato.
        \item Se è stato lo studente ad avere annullato l'evento, allora lui non potrà essere rimborsato.
    \end{itemize}
    Si veda la sezione \ref{sec:RisultatiDomandeNuoviRequisiti} per maggiori informazioni.
    \item L'insegnante deve essere valutato secondo i parametri di:
    \begin{itemize}
        \item Rapporto qualità/prezzo
        \item Disponibilità
    \end{itemize}
    si veda la sezione \ref{sec:RisultatiDomandeNuoviRequisiti} per maggiori informazioni.
    \item Deve essere disponibile un mezzo per contattare l'assistenza in caso di bisogno (si veda la sezione \ref{sec:RisultatiDomandeNuoviRequisiti} per maggiori informazioni).
    \item Deve essere fornita una guida per gli utenti, consultabile in qualsiasi momento all'interno dell'applicazione. In particolare, potrebbe essere implementata una sezione FAQ (si veda la sezione \ref{sec:RisultatiDomandeNuoviRequisiti} per maggiori informazioni).
    \item La pubblicità deve essere inserita in basso nella schermata o tra una scheda e l'altra (si veda la sezione \ref{sec:RisultatiDomandeNuoviRequisiti} per maggiori informazioni).
    \item Ogni nome deve essere scritto per intero, anche se ci dovesse essere bisogno di scriverlo su più righe (si veda la sezione \ref{sec:RisultatiTestLibero} per maggiori informazioni). 
\end{enumerate}